%%% Ce document ainsi que tous les documents qui y sont liés sont soumis à la licence CC NC BY SA (https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/)
\documentclass[A4,12pt,sol]{cueep}
\titre{Suites numériques\\Étape n°12 - Exercices}
\reference{FMI - EAD\\Math 11}
\renewcommand{\SFC}{\includegraphics[height=8mm]{../../logo_lille1}\includegraphics[height=8mm]{../../ccbyncsa}}
\nosolout=1
\usepackage[tikz]{bclogo}
\newcommand\bclaptop{\includegraphics[width=\logowidth]{metalmarious_Laptop}}
\begin{document}


\begin{exercice}
  Pour chacune des situations suivantes, dire si l'on peut la
  modéliser par une suite géométrique, arithmétique ou ni l'un ni
  l'autre. Le cas échéant, préciser le premier terme et la raison de
  la suite.

  \begin{enumerate}
  \item On introduit 10 bactéries dans un milieu de culture à 8~h. On sait
  que toutes les 4 heures, il y en a 50 fois plus. On dénombre les
  bactéries toutes les heures.
\item  Une location de voiture coûte 159~€ plus 40 centimes par
      kilomètre parcouru.
    \item Zoé a 500~€ sur son livret A (rémunération 1\% par an), tous
      les ans (le 2 janvier ) elle dépose 50~€.
    \item Un litre d'eau s'évapore en perdant toutes les heures 1 \%
      de son volume. 
    \item Marc est abonné dans une salle de sport (319~€ par an),
      toutes les semaines il prend un cours d'une demi-heure de break
      dance (10~€ la séance).
  \end{enumerate}
  \begin{sol}
    \begin{enumerate}
    \item Suite géométrique de premier terme 10 et de raison $50^4$.
    
    \item Suite arithmétique de premier terme 159 et de raison 0,4.
    \item Ni arithmétique, ni géométrique.
    \item Suite géométrique de premier terme $V_0$ et de raison
      $0,99$.
    \item Suite arithmétique de premier terme 319 et de raison 10.
    \end{enumerate}
  \end{sol}
\end{exercice}




\end{document}